**GPS SLEDENJE**

Projekt GPS Sledenje sestoji iz mobilne in spletne aplikacije.

**Spletna aplikacija:**

Ideja spletne aplikacije:

Spletna aplikacija je namenjena prikazovanju podatkov, ki jih uporabniki oddajajo z mobilnim telefonom preko mobilne aplikacije.

Funkcionalnosti spletne aplikacije:
- Spremljanje lokacije ali poti drugih uporabnikov, ki lokacijo oddajajo s pomočjo mobilne aplikacije.
- Registrirani uporabniki imajo možnost pregleda zgodovine svojih oddajanj lokacij po dnevih

Razvojna okolja in orodja:
* IntelliJ IDEA
* Spring projekt
* Bootstrap
* JavaScript

Spletna aplikacija uporablja tudi Firebase Hosting in je objavljena na spletu. Dostopna je na naslednji povezavi:
https://test-7203c.web.app/

Za urejanje projekta je potrebno samo klonirat repozitorij.

Povezava do repozitorija spletne strani:
https://gitlab.com/Supuk/praktikum2

**Podatkovna baza:**

Aplikaciji sta povezani na Firebase Realtime Database, ki omogoča dinamično prikazovanje poti uporabnikov v spletni aplikaciji.
Firebase aplikacijama služi kot podatkovna shramba in storitev za avtentikacijo uporabnikov.

**Mobilna aplikacija**

Ideja mobilne aplikacije:

Mobilna aplikacija je namenjena oddajanju lokacije ali poti uporabnika. V njej se uporabnik lahko prijavi z že obstoječim računom.
Ali pa si ustvari novega. Aplikacija omogoča tudi prikazovanje trenutne lokacije na mapi.

Funkcionalnosti mobilne aplikacije:
- Oddajanje lokacije
- Realtime oddajanje poti
- Prikazovanje oddane lokacije na mapi


Razvojna okolja in orodja:
* Android Studio
* Java
* Material Design
* XML

Za uporabo in izvedbo aplikacije je potrebno repozitorij klonirat in z Android Studiom zagnat.

Povezava do repozitorija mobilne aplikacije:
https://gitlab.com/Supuk/androidstudioscene